［正視聽］可唔可以唔好再乜鳩二手衫都叫古著

呢啲先叫古著（vintage,retro)

屌你老母嗰啲乜柒vintaholic頂盡叫二手衫（thrift)

咁著cow唔cow到女？

ching好型
小妹濕咗

邊度買 想入翻套

軍褸算唔算古著?邊度有得買

WFC

如果佢係原版或者復刻就算
但如果只係版型或者細節似就唔係
white whale,luddite好多真vintage軍䄛
想要復刻去nwworks之類 連登有個古著post可以望下

white whale 同luddite 先係真vintage

復刻唔算古着
踩線當古着就係復古風扮緊嘅野

自膠覆錯人

復刻唔算古着
踩線當古着就係復古風扮緊嘅野

其實應該咁講 我覺得vintage係依家嚟計係一種style
復刻如果係想程現嗰種感覺我覺得已經係嗰樣嘢

古着係物件，復古係風格
原裝同模仿係兩樣野，講得幾好聽都唔係original

高質po

ching你啱

古着原本係日文黎，解舊衫
係日本只要係二手衫就係古着，話知你咩2020出產既衫，只要着過，都歸類為古着
佢都會有唔同路線嘅古着舖頭，例如有專賣潮牌嘅，專賣high end brand嘅, etc

但呢個字嚟到香港之後，唔知點解就比人改咗意思
變成解Vintage
可能覺得佢係古老衣着既縮寫掛